HKCC 2020-2021 討論區［42］光復香港 時代革命

有用連結
CFM網站 - Lost and Found List及Shuttle班次 :
玻璃房(小組研習室)Booking :
校園設施Booking :
Email：經常有重要嘢，記得留意Email，HKCC用全套Office 365，所以係Outlook同OneDrive而冇免費Google Drive
兩個校園附近極多巴士，而且好多你未必知，記得Check下

HKCC用語及設施一覽：
校園及交通
括號內指步行所需時間 (分鐘)
HHB：紅磡灣校園 - Science/Engine/IT/Design嘅Home Campus
最近港鐵站：黃埔(5)/紅磡(10)
鄰近巴士站：海韻軒(九巴稱紅樂道，設115特快去銅鑼灣、灣仔、中上環)
值得搭嘅巴士路線：門口就有115特快去銅鑼灣 灣仔 中上環、或到紅隧口大量往港島及九龍新界巴士

WK：西九龍校園，分南、北兩座，只有部份樓層南北相通 - Business/文科嘅Home Campus
最近港鐵站：油麻地(12-15)/奧運(10)
鄰近巴士站：柏景灣總站、西九龍站總站(10-12)、富榮花園、欣翔道(步程約10分鐘，有280X直入沙田、271X直入大埔)、佐敦道巴士站(步程約15分鐘，有970(X)/973直入西隧、E23(A)直入東涌、260X直入屯門、268/9B直入欖隧

值得搭嘅巴士路線：W2、W3（臨時暫停服務直至另行通知）、2E 土瓜灣/馬頭圍/石硤尾、12、914、城巴20(可轉乘A22往九龍灣、796C/796X往將軍澳或轉車站)同埋欣翔道或佐敦道巴士站上面提過嘅巴士

Shuttle：免費來往WK <> PolyU <> HHB之穿梭巴士，Express班次不經PolyU，時間表於CPCE CFM網站及Shuttle站，WK過海可善用Shuttle到紅隧口搭車

校園設施
想搵地方傾Project/食飯/做功課/Hea嘅話可以考慮下一啲周圍嘅枱，例如WK S7咁，除咗圓枱之外都有插座
圖書館(拉把)：
HKCC學生可以用PolyU本部嘅包玉剛圖書館 / WK / HHB 圖書館

WK - 入口及Counter @ N5/F
4樓：電腦房、圓枱、玻璃房
5樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter
6樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)

HHB - 入口及Counter @ 10樓
9樓：藏書區、電腦、自修用座位、玻璃房(備有電腦及圓枱)
10樓：電腦、Printer、入口、借書還書借Reserve書Counter、玻璃房(位於圖書館入口對面，長期開放)

^Exam Period嘅星期日及公眾假期，可以用貨Lift到WK 4樓溫書

學生電腦中心(網吧)：WK @ S5/F、HHB @ 11樓，提供電腦及Printer，並有Notebook及iPad租借服務，亦設有Printing Quota增值機

Print嘢
每一學年自動補充至2200 Quota，每個Quota增值要$0.1
Print每張黑白A4扣2個Quota，留意彩色Printer即使Print黑白照扣彩色價(15 Quota)
Express Printing Area設於WK S1/F、N7/F、S9/F，HHB 1樓、3樓、6樓，亦可到拉把/網吧Print

MPH/Hall(禮堂)： WK @ SUG/F、HHB @ 1樓，可以利用上面Link Book場
舞蹈室(鏡房)：WK @ NUG/F、HHB @ 2樓，可以利用上面Link Book場
明日：24小時開放，WK @ S2/F、HHB @ UG樓；備有叉電座嘅六角枱 - 實際上好嘈及好多MK長期霸佔，不宜傾Project
Pacific Coffee及7-ELEVEN：WK @ S3/F、HHB @ 4樓 - Pacific Coffee華潤國企不了，另外熱賣點會早啲收
學生保健中心(獸醫)：WK @ NLG/F (上9-13樓升降機隔離)、HHB @ LG/F ，$15睇1次醫生 - 盈健營運，喺其他盈健診所有優惠價，大約$170

網上資源
myHKCC：Add/Drop、睇自己時間表/GPA、睇Exam日期等
CARES @ myHKCC：用作報義工/Talk/課外活動之用及HM報Hotel Stay之用
Moodle：科目分發學科資源及交功課之用

學術類
Sem：Semester 學期，一學年最多有3個Sem
Sem 1：9至12月 - 13 Teaching Weeks
Sem 2：1至4月 - 13 Teaching Weeks
Summer Term：6至8月 - 7 Teaching Weeks
^Year 1 Sem1所有Tutorial都會係同同一班人一齊上，係識朋友嘅好機會

Lecture：教書堂，一般兩小時，部分科目達三小時
Tutorial：溫書堂，做Exercise/做Presentation/Review返Lecture講過嘅嘢，大概有25人1個Tutor
Lecturer：負責教你嗰科嘅老師
Mid-term：通常考返Week 1-6內容嘅測驗，佔Coursework嘅30-50%不等
Final：Final examination，佔整科0%/40%-50%
Sit堂：上其他lecturer/同一個lecturer其他時間嘅堂(通常Sit得都係唔得閒上自己個時間/ 你個lecturer太廢)
Day-off：星期一至五其中一日無堂上

Grade：每一科之成績，A+ = 4.3, A = 4.0, A-= 3.7, B+ = 3.3, B = 3.0, B-=2.7, C+ = 2.3, C = 2.0, C-= 1.7, D+ = 1.3, D= 1.0 ,F = 0；並非所有科有派A+，例如英文
GPA：Grade Point Average，一個學期之所有grade加總/該學期科目總數
CGPA：Cumulative Grade Point Average，所有Grade加總除一共上過嘅科目總數
CGPA最少 1.70先可以順利繼續讀,低過 1.70 要 academic probation,要減 workload, retake 某一些科
連續兩個 sem 低過 1.70 CC唔會俾你讀落去
Credit：多數科係3個Credits；1個Sem大概讀15個credits，下限12、上限18 ( AE 4 credits)
GE Subjects：通識科目，所有學生須在5個類別科目中選讀至少4個類別之科 (其中一個要 China- related)
DS Subject：所屬Programme之下的必須科目
Reg科：每個sem 約Week 6開始，揀下一個sem之科目
Add/Drop：揀Timeslot/老師/科，每班限人數，經常出現0 Vacancy(空缺)，要鬥快Reg入去心儀班次，Sem頭開放Add/Drop，具體請留意Email及內附嘅Guide To Add/Drop
^Year 1 Sem 1冇得Reg科及Add/Drop

Transcript：成績表，可經myhkcc申請，每張$70
Turnitin：Check你份Assignment有冇抄人(Plagiarism)
Consultation Hours：每個老師每個禮拜總共有3小時在Office等你，可以問書、舉報freerider等等
Part-time lecturer 可能只能用電話問問題
Freerider：對份Project無/少貢獻嘅人，明明唔做嘢但係又好厚面皮咁痴住你去攞分
^如果想舉報freerider，請搜集好證據 (例如：WhatsApp Cap圖，Google Drive修改記錄等)
Killer：意指專出爛Grade之Lecturer

校園組織類及其他
CAT：Co-curriculum Achievements Transcript，活動紀錄(並非所有活動都會有CAT)；HKCC有獎學金比儲CAT的人
CFM校園設施管理辦事處：WK @ SLG/F、HHB @ LG/F，物品報失請往CFM
CSAO(CPCE Student Affairs Office)：處理學生活動成績表嘅Order，多數活動申請表都係呢度交；位於WK @ N3/F、HHB @ 4樓
FSCC(Further Studies and Career Centre)：入面有關於升學/搵工嘅資訊，有本薄仔有畢業生資料 (例如GPA+programme+interview details+佢收到咩offer)
IK(詢問處)：WK @ N2/F、HHB UG/F，主要喺度交文件
ITU：IT Unit，負責處理所有IT問題，Counter設於網吧門口
PDA(Personal Development Area)：由CSAO開設，可以搵到社工傾計
0
0

繼續屌你老母清單：

HKCC高層 + ITU + SU

鄧力恆

Angel So

Erwin Lau

Kent Lam

陳偉強

Helen Yeh

Winfred Xuan

Jennifer Leong

Lancy Tsang

Pauline Ho

Pamela Ho

Sandy Hui

Jack Chow教書廢又手緊，出卷又閪，放過請槍班人

Carmen Lee

既然有咗屌你老母清單，當然要有埋好人一生平安清單。證明我哋喺高質嘅學生

好人一生平安清單：
Lo Ching On

Crystal Lee Yan Pui

Barbara Ngai

貝剛毅

Ada Chan

Square Ho

蔡維玉

Sylvia Ng

Ling Chan

Timothy Ngan

Oscar Chiu

Ricky Mak

Janice Choi

Alan Chan

Jodie Lee

Angel So N宗罪
1. 有錯唔肯認
2. 教書照稿讀
3. 有事就話學生唔體諒
4. 提醒佢就屌返人轉頭
5. 做嘢唔撚用腦
6. Moodle documents 1999
7. Last minute 先腥email
8. 成日都好忙但唔知忙咩
9. 平時email唔覆 連轉科email都唔覆
10.態度閪
11.成日將啲唔重要嘅嘢重複講幾次
12.話要告鳩啲學生喺連登屌佢
13.成日認屎認屁 話自己好撚叻
各位唔想喺有生之年俾衰過pat屎嘅lecturer教就千祈唔好reg佢

Sandy Hui N宗罪
1. 身為subject leader成日呻自己好多嘢做好辛苦，例如要逐個逐個document放上moodle，成個怨婦咁
2. 性格閪
3. Kill
4. 出卷閪
5. 扣埋曬啲唔合理分，2個lecturer求情都堅持扣埋濕鳩嘢
6. Set個arrangement同課程set到on99，例如日文1唔教片假名
7. 上堂要答問題 唔係度要扣participation分 (去廁所或者斟杯水miss左 就可以同participation分講byebye)

Carmen Lee N 宗罪
1. 上堂唔備課, 照書讀
2. 英文極其差
3. 講嘢1999, 係咁Eerrer, 好多胃氣
4. 改卷慢, Assignment 拖過年先派Grade
5. 笑騎騎, 放爛Grade
6. Killer
7. 上堂一有人講野就禁出去Chat room讀人個內容阻住課堂進度
8. 讀Chatbox 揼波鐘揼完場

以下Q&A適用於所有HKCC學生

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指LCH1105 大專中文傳意，SHDH1004 Creative and Critical Thinking 及2科英文（English for Academic Studies I&II/Academic English I&II）

*已確定2018/19學年開始英文2咗嘅新同學要讀Academic English I&II而非EAS

(利申：18-19 FM)

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. 死亡鐵三角嘅grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass，所以冇得retake而CCT/CET(?)就可以retake

Q4. 咩grade先retake到？
A: C+或以上retake嘅機會都比較微，C/D/D+就比較大機會但都要睇下多唔多F嘅人retake；你話你B/B+都想retake嘅話就視乎個科多唔多人F，位會俾咗低grade嘅人先，真人真事有人MO B左都俾佢retake

Q5.點樣申請retake?
A: 去ik搵佢拎Form 31 - Application for Retaking Subjects / Taking Unqualified Subjects，填完交返比ik等佢批，記得講清楚係拎邊份，有兩個版本
1. retake passed subject；2. retake failed subject

Q6. Retake要幾錢？
A: 每科$5,790

Q7. 幾時俾retake既錢？
A: 報咗名先，上到mid term前嘅幾堂就會有交錢個deadline，好似平時交學費咁交

Q8. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q9. Retake既mid-term/final係幾時?
A: 6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q10. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q11. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q12. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q13. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q14. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

cut off表

填分呢到

睇分呢到

第一次開Po，請各位多多包涵

Lm

LM

fm lm

我想問polyu交左application form之後係咪唔可以再arrange program choice order同edit/add資料？

City im offer god

有冇師兄可以分享下中傳社評寫過咩topic？

覆返po主
我NS

新人lm

政府拒絕封關

搵陳偉強啲社評

有一刻以為你sw

可以upload additional document，你呢啲去返non jupas post問啦

想知伍亭因藍定黃

.

有無人放SEHH2014 Food hygiene and Nutritional health 嘅全部notes

等offer等到 LMLM

祝福豬排絲

大家試下唔好負皮我？

從來冇拎過A-以上留名

可唔可以講吓咩水泡

有冇人有BHMH2121 Intermediate Accounting
Jaclyn 嘅teams link
好想上佢堂

同求

完全唔知社評應該揀咩題目做同點寫好

cc個網係咪出咗問題?登入唔到

+1 login 唔到

點樣入唔到
話你錯密碼定點？

ID3034: Authentication failed
The user name or password is incorrect
我改過密碼都唔得

我都係
同樣嘅密碼反而入到outlook

唔好意思
想問下有冇過來人讀過hk so
我唔求source
只求可以教下我
想開始做定功課先
費事之後咁chur
但完全唔知要點做
有冇人樂意教下我俾我煩下

我都係 入左幾次都唔得

我都係啊 但係我個frd又入到moodle

入得返啦
你試下電話入

啊 入到了 幾驚以為比人hack

想問下今個sem retake sem2啲科 個成績係計落今個sem？

有冇人有讀 shdh2056??

係

點吹

要認真上堂先有水吹

仆你個臭街
改咗密碼幾次
Microsoft team, outlook 都用到
係moodle用唔到

Moodle login 唔到

moodle而加直頭入唔到

有一份asm係喺幾篇文揀一篇做
有咩 m型社會 香港人的價值觀
呢一份要點做
guidelines淨係話要分析佢
咁其實我要講啲乜

係咪咩文化篇 經濟篇 歷史篇個份
怕你同上年唔同

yes

想問社評係咪做啲反對佢既會高分過贊同嗰啲

thxxxxxxxxxxx

係咪叫咩個人反思報告有幾篇周永新嘅嘢俾你睇嗰個？

冇話邊個高分啲

yess

唔使咁緊張
呢科冇上堂都一定有A-
我有個friend冇上堂 直頭A
都係靠吹水

就係唔知點吹
份野淨係話去分析
都唔知要點

小弟改咗關於retake嘅部份，各位Ching睇吓入邊有冇啲錯誤或者有冇問題

以下Q&A適用於所有HKCC學生(18-19 FM，20-21 FM修訂)

Q1. 咩叫死亡鐵三角？
A: 所謂死亡鐵三角，是指LCH1105//LCH1106 大專中文傳意，SHDH1004 Creative and Critical Thinking//SHDH1072 Critical and Ethical Thinking及2科英文（English for Academic Studies I&II/Academic English I&II）

Q2. 點解叫死亡鐵三角？
A: 主要係因為依3科爛grade機會比較大
中文
主要用普通話上，唔排除有lecturer間唔中用粵語，但假若你聽唔明普通話，可以準備全個sem坐係到自修，而且end-term好撚多濕勁野考，包括考你寫簡體字，而呢科最高grade係A (聽聞2017/18 Sem1 有人A+)；
EAS
學起上黎就冇咩難度，但份mid-term真係偏難，mean得50分到，英文底唔好既依關都幾難過，呢科最高grade都係A，但得3%人拎；
CCT/CET
對concept夠清嘅人嚟講係可以好淺，但對某d人嚟講係好難，讀落去先會知道自己究竟明唔明CCT/CET講乜。唔明白既話，你份mid-/end-term MC有機會一題都唔識做，最高個grade派到A+

Q3. Grade爛咗可唔可以retake搏靚grade?
A: 除19/20前入學嘅學生，現時淨係接受fail/withdraw嘅人retake(中文同英文唔會fail你，就算比個爛grade你都一定要你pass*除非唔夠70%出席率) [若果覺得自己嗰科會爛Grade，可以考慮喺考Final前withdraw]

Q4. 點樣申請retake?
A: Fail嘅科目會自動於Add Drop中加返。Withdraw嘅科目暫時需要於Add Drop入邊手動轉返（20-21 Sem 2）。*留意部分科目嘅pre-requisite

Q5. Retake要幾錢？
A: 每科$5,790

Q6. 幾時俾retake既錢？
A: Sem1/2 若果Retake後嘅Credit數同原本相同唔駛再俾
如果多過原本個Credit數會有Email提你
Summer Term會係Sem2 Mid term前Email 提你

Q7. Retake有冇得reg時間/lecturer?
A: 視乎個科多唔多人retake，睇佢開幾多班，原先教你個lecturer未必會係Summer Term再教

Q8. Retake既mid-term/final係幾時?
A: Sem1/2 與其他科目相同
Summer Term6月中開始，7月中mid-term，8月頭final，8月尾放GPA

Q9. 應唔應該讀Summer Term?
A: Summer Term專門用嚟俾retake嘅同學讀，retake就唔多講；如果你因為想Sem3讀少一科，即係Sem3讀四科，或者英文2咗Sem3要讀6科，Summer Term可以比你讀定其中一科先令自己Sem3冇咁chur
*Summer Term係比較chur嘅，有可能會係夜晚上堂，例如5PM-9PM (lecture tutorial連住上)，每個禮拜2堂

Q10. 點樣睇Summer Term有咩科可以讀/time slot/幾時deadline
A: 可讀嘅科目，幾時截止同幾時開sem嘅日子年年不一，想讀Summer Term請check實自己學生email

Q11. 進步獎/HKCC金銀銅獎/政府Outstanding Performance Scholarship (OPS)點申請?
A: HKCC提名，唔洗申請，等email就得

Q12. 英文好係咪有優勢?
A: 英文好確實有優勢，但唔讀書都係冇用，有人DSE英文攞5，EAS都係拎B，講左咩自己參透下

Q13. Year-1唔過3，係咪quit得?
A: 我同你講你可以咁做，但亦有唔少人Year-1唔過3而Sem3&4爆4最後有UGC offer，以上嘅例子多不勝數，但講完你聽而又唔讀書，咁最後有上面嘅例子又如何呢？Year-1完咗自己可以睇下你CGPA幾多，再計下你下兩個sem假設爆4嘅CGPA係幾多決定要唔要quit

btw Moodle 已經可以正常Login

有冇Ching 有生死觀/issues in hk/China Era sources?
可以用hkc /social policy /storytelling a source換

Fail嘅科目會自動於Add Drop中加返咩

唔一定 我寫贊同都A到

GE科係會
另外宜家中文唔係會分廣東話同普通話班？

我誤解左Email 嘅意思 以為全部都係 Sor

部分Fail嘅科目會自動於Add Drop中加返。Withdraw嘅科目暫時需要於Add Drop入邊手動轉返（20-21 Sem 2）
若需Retake 請以Enrolment statement為準
如有疑問/需要可聯絡Subject Leader Confirm

中文果part其實可以改埋
1105廣東話 1106 pth
個人覺得轉Online 應該鬆手左（不過唔肯定所以無改到）
以上個Sem來講
兩科教學/考試內容一樣 教書就剩係得果種語言
唔駛寫簡體字/錯別字
三份Asm 社評/升學申請/句子成分分析+語病+(覆)投訴信

她沒教你點做咩？通常第一堂會教你點做。我記得呢份功課的高分要求係文筆好，感情真摯顯示出你同受訪者有深切的交流，反映到社會現實同變化，講到主流社會的論述同該行業的真實情況有咩分別，你篇文可以補充它們的差別。我上個sem係寫護士

看你的論點和論據好唔好，立場沒太大關係

明白唔該

原來你咁勁

讀中家同gender issue 使唔使背熟晒啲concept?

New post LM

中家唔洗上堂都得啦

但係最後B左

Freerider

兩樣都唔使尤其而家on9 learning

CHING 咁癲

因為淨係上堂聽佢哋講唔係好明做乜

好人清單居然冇Karly同Carrie媽
利申 前science清

呢科識得寫文就得

算唔算係可以靠吹？

可以咁講，但係吹的內容要連結他教的concept

即係recover唔到之前個成績？

會cover,讀gpa個陣會用新嘅grade嚟計
但係transcript上面依然有兩個grade,一個retake前，一個retake後

上個sem真係唔使上
今個sem係咪唔使寫lecture review 轉做test? 好似見過有人講

明白曬 唔該ching

有ppp算好好
Btw ppp is shit

唉 housing可能會好啲掛

你有冇報多幾個水泡

我報咗lem ，點睇

你上個sem係咪咁？

Ais有得exchange (required)
課程都輕鬆

我都係

唔好意思
弱弱無知一問
HKCC Asso
係咪幾乎都係用英文講書
例如 工商管理學 或者Social Science

英文底子唔好係咪死撚得？

商科就一定英文㗎啦 連Notes都係全英
Socsci就有啲科你可以用中文讀又得英文讀又得
有啲lecturer都知入得嚟依度嘅人英文可能冇咁好
所以通常都會再用中文去解釋番畀大家聽
底差唔緊要 唔識咪查字典同問老師囉

上個sem係lecture review 要打2000字文

佢依個都係review and reflection，佢比幾耐時間你做

Week14嘅星期五交

都有一個禮拜時間幾好，希望今個sem都係，想追GPA...

Academics advisor 叫我報lem

Week 14嘅星期一就交Term Paper
星期五就交Reflection Paper
其實都唔係好得去邊

唔識就去查字典

日日等offer等到乜都唔想做

lm

唔完全係，雖然啲教材同Assignment大部份都係英文，但唔少Lecturer都係會用返中文講解。佢哋都知學生英文水平未必係咁好，所以都會用中文講，同埋用中文教，啲學生都會易Catch up啲(反正啲Notes係英文，你會對應到佢講過嘅嘢)。

所以英文差都唔需要太擔心。最多咪上堂前查定啲字，落堂之後自己溫多次，唔識就再問Lecturer囉，CC大部份Lecturer都幾好人。

唔使驚會死撚得咁嘅俾啲信心自己，識唔少人DSE英文2/3但GPA都3.5up嘅。順帶一提SocSci升U嘅競爭會比Business低少少，但出路就乞食啲(雖然最後可能要一齊乞食)，未揀定Programme嘅話要慎思了。

係呀

唉 啱啱打去問原來第一輪conditional offer己派
我己經十二月去apply 但都無結果

Note全英文唔緊要
考試全英文唔緊要

不過都係有少少擔心Lecturer講書會用全英文

教材 / Assignment 同Exam 全英文唔緊要
主要擔心Lecturer 講書全英文.....

有冇人講吓
工商管理學Asso (8C108-NS)
升U好唔好？
如果唔升U 搵工出路好唔好？？
值唔值得讀？

同問！
我都想知8C108-NS好唔好
如果未讀過關於商科
事前要有咩準備定？

想搵工唔升學嘅話 去讀HD

唔升U讀乜鬼Asso出路睇你GPA啦

想問有無人己經收到「有條件錄取」
利申：18年dse

你出咗去做野？18 年dse 而家先讀asso

未有啫
你都識講第一輪，等下啦

係 而家想讀返書...

第一輪都唔收之後更加凍過水

咪住，你係講CC Asso？你報咩科

係cc asso
第一報咗social science, 第二就psycho
會唔會因為呢科特別搶手 所以唔比offer 我？

學店唔係有錢就讀得架啦咩

想升U就讀asso
唔升U想搵工就去讀hd啦

asso主要係升U先讀 可以話係all or nothing
hd大部分係職業培訓 少啲機會接返上U 但grad完無offer可以出黎搵工

我好撚多錢呀唔該收收我
出嚟做嘢一排先知自己唔可以再咁落去 哈

當年我連in都冇去in cc 因為封email去左垃圾桶 但係後尾無端端就sd左封conditional offer比我唔洗驚嘅

等多陣啦，CC有名你叫學店未見過有人報CC係冇offer

可能派比dse仔先

我嗰年18年就係同時報hkcc同cccu
hkcc無offer, 但cccu有
之後出嚟做嘢了
啫係2年前己經比cc reject 一次

咁好大機會無機了
我情願佢話唔到我仲好過而家咁等

學店有錢就有offer soc sci ns實有位俾你讀，除非係sw

housing la 有牌

咪住先，你嗰陣係用DSE考生身分報？係咪派左你唔知咋，我記得個陣係寄信去我屋企。CC真係派offer架喎，我有fd冇5條2都入到CCbtw Ching唔洗驚，今年實有offer嘅

真，呢兩年出生率低，cc掹你隻腳都嚟唔切

吓！？ 無5條2都收咁我到底做錯啲咩
我18dser放榜9點幾 狗沖去排成個鐘頭隊
之後成日入OAA 睇自己有冇offer
但都係寫 進一步甄選

我諗住如果3月左右都無聲氣嘅話 踩上hhb 問吓
Btw佢地啲staff有無mon post 比次機會我呀靚女

可能衰咗科中文

Personal growth攞A好難
而家都係week3 建議等多陣先唔好急

你個陣冇報定先？我係未考DSE已經報定，個陣未放榜已經收到信有conditional offer放榜個日知自己個成績應該入唔到U，即刻拎住封信去claim offer

你踩完之後都未必派俾你，唔使咁激動嘅
驚咪報埋太空

我嗰陣冇交報告費cc都寄offer俾我
實收的

我放榜第二日先去報 即場取錄埋

啱啱打去問先知派咗第一round 就報咗太空了

嗰陣無喺e app報 但身邊有5,6個中同同我一齊排都有位 但我就...

唉 希望我係緊張得滯啦 我想有書讀返咋
遲多一兩年仲難pick up

其實冇都唔使怕唔少人放榜之後先去報，只要你有錢就得

屌搶手
你等多陣啦，有錢就讀得

咁奇怪但我識幾個都係放榜嗰日先去報，你嗰陣排咩科

可唔可以講吓攞A有咩秘訣

我嗰陣報商科咋 中同就so sci 同sw 有一個係marketing

我都係 我都唔知點解我冇報到都有cc offer俾我 真係學店黎

有冇EAS II A range嘅人可以分享一下心得
Sem 1 EAS B咗 然後再加上普通話收咗皮 最後gpa過唔到3.5
想試下sem 2搏下A range拉翻
利申 DSE英文4 但自認oral同vocab麻麻

Essay, test做好d囉
Btw 我係f2f上堂 唔知assessment components有冇變

唔奇怪正常唔會咁，可能你真係太唔好彩

之前聽人講EAS II比I容易啲係咪真定其實都係差唔多
EAS I個Lecturer好伏 啲嘢有時唔跟teaching plan又成日已讀人
上個sem要我哋一日交篇complete essay嘅first draft比佢 過咗deadline就唔幫手睇
比佢玩死
有幾個同學最後仲比佢C咗

係睇嚟同是天涯淪落人

EAS II比I 係易嘅

基本上冇2嘅個一科唔係衰英文都會收space個邊都係咁

冇啦屌 佢地都唔撚睇我message
都係問下大家有咩idea都唔覆

以前唔覆meaasge都可以上落堂搵人，宜家online真係自己食自己

好睇lecturer
有啲lecturer 啲口音好差都照講英文
講到窒吓窒吓
索性問其他班既video睇算

人地有offer 梗係hea讀la

我 EAS I B EAS II A
俾多啲時間寫文就可以 要花時間諗idea 同埋交之前consult lecturer

真 尤其係shitty 3.2
Ust 3.6 除非係目標anf/enf
就話今個sem都要努力姐
同埋點會拎c 亂讀都有B啦

係咪fm都唔上連登

尋找blaw b02嘅伙伴

好自閉，無group mates，比人block撚左，想quit

點會冇啦啦比人blk你做fr?

佢問完我咩星座之後就Block左我

我無fr 過

星座搵grp mate大法？

冇到deadline你又吹佢唔脹，係cc做咗咁多gp project得一次係早幾個禮拜做完，其餘都係dealine前1/2個禮拜先郁同開始傾

咁你係咩星座?

可惜我是天秤座

係咪求其揾個藉口唔要你咋

時也命也

group mates 係男定女?

女阿

你係巴?

我係垃圾

成班都唔睇 少誇
唯有衝住其他科先

lecturer教過啲野要用返落assignment到
我會喺assignment派嗰日 提早開始做

寫essay睇多啲paper 落多啲reference
我每份essay一定至少落10個reference

利申：DSE 英文3 EAS I II全A

冇五條二
佢點讀到？

佢用毅進？

佢係咪讀...冇咩人讀冷門科目就收

洗唔洗話一定要圍住一個大concept

唔好意思 笑左

放假嗰個禮拜唔計入13個week入面

Respect 呀

可以係吹水台開個post訴苦

標題係：有個戇鳩仔比Group mate black list 左？

加油 祝你今個sem識到班好group mate

究竟我做錯左d乜次次都要食咁多負皮
＃45嗰到收左成50負皮

咩U?

50個破咗記錄喎，恭喜你

Ching 係咪處女座？

錯咗成日話人負皮你
所以提醒人地記得負皮你

你改下名可能會好啲
利申 皮已負

等我mark低埋啲個id先

想問讀speed 啲lecturer係咪有佣抽 點解個個都叫人讀

點解咁問

本post負皮吸塵機

我摩羯座

打錯，天秤座

最多試過100幾負皮
sem1留言話group project 97分
跟住個個都負皮我

真 我努力咗3個sem緊係要嚟hea

跪求CB A range source

想問吓讀fitness 既係咪今個禮拜要做運動？
如果係 你哋asm 諗住揀咗啲咩黎做？
Asm好似好難咁

正皮我一次ok?

繼續負皮你ok?

邊間？

呢到HKCC POST

你唔好成日呃負皮啦
真係好難忍手唔負皮你

懷疑你特登呃負皮

冇咁得閒
寧願你地唔好負皮我

你唔理咪冇人負皮你 越講越多

就係之前唔理都一直有幾條友負皮我
咁我唔講野囉

今年小幾？

想問ISR考試係考咩？

冇考文，全部寫文

得Research present+proposal、Reading report同Test 。Report係要你分析一個Social research，用咗咩採樣方法同有啲咩限制嗰啲。而個Test係考你SPSS同Research method。
Btw teaching plan真係有用，使唔使考試呢啲係有得睇

邊個係靚仔哥哥

某文科c打

C打叫哥哥

佢連登名嚟

開post問佢攞

推多次

Pmed

有冇男人扮女人

小妹在此

中家take home test今年未有指示話轉

interview疾疾下果啲真係害死人

對唔住，我下次唔會去in

咁咁見到有人未講過野，我仲有野講都唔講。
但係有兩個人講野係咁疾 係咁疾 我心諗，仲有人未講野，你留返30秒都好掛...

tg覆下我?

有冇師兄知中文傳意LCH1105 書評有咩書好揀?
有冇慷慨既師兄可以留source 畀我睇下?

你比個TG我搵你

有冇人識做2042 asm1第4題？
諗到頭都爆

唔識

Complete the asm individually

2042 係programming 定 calculus

差呢一題就做完份野
強逼症令我想快d做完佢

勁

點解識d人讀space勁hea,日日玩都3.5 3.8,但我起cc日日chur狗咁讀都出哂B+比我(利申文科宜家見到個個space3.5都話等n手 得3.2嘅我都唔知點算了

咁不如樹含鯨算

有個frd交少份asm都A-
我地交少份asm可能已經死咗了

做俾我睇囉

我都覺

Hkcc悔終生 hkuspace更稱心

sad but ture

一早話space派grade讀得cc都係貪佢個gpa舊制
依家改完制真係讀嚟把撚

我屌！公平咩

下。。。

有冇一樣係讀緊BHMH2334 嘅巴／絲？ 我依家讀到好迷

用Function 囉

space真係派 見佢地出好多A+ A A-
但我地宜家勁難出咁高 出親都B+ (文科寫文
上個sem仲有科問哂其他人都好似冇人攞到A咁(文科

啱啱聽人講EAS 2 個 Isa Chan 係killer

終於明點解你成日畀人負皮

咁岩我之前都係寫呢個

90.5%

個數越嚟越勁 唔知點整出嚟

可能係畢業嘅人少咗

俾HKCC彈出彈入機制玩死咗

仲要大大隻字貼出來

真

自己覆自己？

有兩條友用緊
我借咗俾我朋友
佢讀緊商科NS
我讀緊另一科社科 唔自爆了

尋晚kelly鬧得我好岩

係咪有幅圖 想睇返

我個帳俾人封咗，同我個friend共用

我係商科3.0嗰個

90.5%就間間cc都一樣 係fake9人啦
我覺得81.1%個數先係最伏 佢計埋speed嘅入學人數

我讀speed唔係大學生呀？

對唔字
速大世界第一 我錯了
hkcc應該淨係寫速大個升學率出嚟

佢哋好叻走精面以2018年個數字為例，八大嗰幾份，包埋自資，其實夾埋都係得65%鬆啲。但一加埋速大嗰啲落去就爆到去80%以上，個數字點會唔靚先得㗎

利申嗰陣都俾佢呢個數字fake過

65%其實都高

65%其實同space差唔多

hkcc 65.8%
space 64%
cie 43%
cccu 48.3%
response rate又係另外一個問題

除咗sf，仲有少少Yr 1 entry嘅

Ching好有心
CC入UGC嘅仲多過CIE全部畢業生

寫曬出嚟 明買明賣
你話佢個sample size 有bias好過啦

想問你點搵人做你訪問對象㗎？

我見上面喺度講咩CC 因為舊制嘅GPA 先入嚟讀 轉左新制嘅話寧願讀space 但我真係想知有邊個未入CC 之前係做過research 嗰陣時我連CC係點計分 連GPA都唔知係咩
我記得我係因為嗰陣時walk in space覺得個環境好撚差 啲路又窄又迫 啲枱又殘舊 感覺上喺space 讀會冇mood之後去CC 個環境真係差好遠 所以先揀CC

我覺得cc學生比較叻d
上到u大家都係後門狗
但cccu space既後門狗廢到連APA都識，識個cccu既讀blaw個陣有人用wiki做reference
相反同hkcc既同學一齊做pj反而有個種動力，仲努力過jupas學生

有冇諗過佢係free ride你

你冇做research，就唔代表人地都冇做，唔使咁口響嘅

整係個廁所都讀cc啦

我自己覺得雖然hkcc有啲chur 但真係學野
無咗以前jupas嗰種迷惘嘅感覺

cc大部分老師真係幾好人 遇到嘅都認真教
識到嘅朋友又nice 一齊努力個氣氛真係好好

宜家收到offer 呢兩年都讀得好開心
多謝cc

祝Ricky Lai 身體健康

music個老師有冇咁q懶
tutorial teams link 四班一齊用同一條
tutorial attendance 係9-1
moodle 開成十幾條link比四班唔同組交功課
開每班獨立一條係咪咁難上堂又靜係叫我地自己睇片

每科都係咁㗎啦

真係
本身要讀asso都有啲唔開心，但入咗黎之後真係感受到吸收知識嘅樂趣雖然係好chur好辛苦，但cc嘅老師又好好人，連登呢到又好有愛，辛苦完之後嘅滿足感係更加大
反而諗返轉頭如果當初dse順利入到u嘅話應該冇咁開心

當初入到係點冇人知 讀得滿足同埋無悔就夠了

Hkcc個連登post係我asso life嘅最好回憶

cie真係少人
因為大家都知bu唔收親生仔

上連登睇人請槍仆街係我喺asso life最好嘅回憶
關鍵字：chegg

關鍵字：2031

關鍵字：1008 quiz whatsapp group

Ben 哥

係，但前提係你文字功力夠強同對該行業有認識

呢個post咁多正能量，睇嚟我都係深潛，廢事又俾人話我放負，助長負面情緒

佢呢家點了

唔知，但一講1008即刻諗起ben gor

其實f2f既時候都係咁 moodle果版好多條link
不過我唔覺得有咩問題

A+ 4.5, A 4.0, A- 3.5, B+ 3.0

你真係讀HKCC?

Ching係英文有問題定數學有問題

CC以前都有A-

仆街了 今個sem佢教

原來Mkt有兩條隊 咁我仆街了

點樣用ppt 抽法

佢點解要咁新穎用ppt抽籤

讀過太空仲衰撚過坐監
1.校舍細成間中學咁，啲圖書館電腦室設備同中學差唔多

2.課室設計成個監倉，又細四面都係牆冇窗 cc wk有落地玻璃海景已經爭好遠 上堂都精神啲

3.一堂三個鐘上晒 雖然每隔一個鐘會有break, 但係上兩堂都已經攰撚死

4. 成班垃圾lecturer好似讀新聞咁 準時落堂準時走
夠膽死成份notes逐隻字照住讀足三個鐘就落堂
上堂完全冇輕鬆娛樂氣氛 一句gag都冇

5.啲同學個個好似自閉症咁 個個落堂好似跑馬咁衝出班房鬥快走 上堂叫我哋互相討論答問題冇人出聲靜過拍烏蠅

同埋CC啲老師對比太空班垃圾真係爭好遠

太空嗰班個感覺淨係入嚟逗人工 讀完就落堂
完全唔想同學生有任何接觸

cc好多老師都好Nice呢兩年除咗carmen lee 呢個稍為伏左少少之外其他老師全部都好好人
好多老師都好有心機教書 就算讀完個course都好掛住上佢地堂

就算係陳萎強雖然大家都知咩事 但上堂都覺得佢算好人nice
例如 commu gigi mmc nathan stat既花師奶 cct鹽叔 仲有1105既吳享因
上佢哋堂仲開心過中學 未試過返學都可以咁鍾意上堂
佢哋隨便一個都都肯定有心教得好過太空班友

試過單獨約呀sir出嚟飲茶傾計 cc真係好撚高質

去過一次太空覺得好細
鍾意CC嘅校舍多d

安仔世界第一

cc嘅老師真係好好仲frd過中學啲老師
呢啲緣份好難得

有呀！

廁所世一

Benny wong 天下第一，仲諗緊返唔返campus搵佢

佢呢排wfh , 講咗唔會點返campus

So9sad

其實大家覺得早兩個月就開始搵Lecturer問present會唔會太Chur太痴線？

cc好撚多 1/2樓同埋7仔長期好多
靚女比例7/3

Jodie Lee, Alan Chan, Crystal Lee世界第一

唔會，早d prepare好好多，心都定啲

agree，WK圖書館

上個sem他教中化

唔會 早啲prep好過臨急臨忙先黎問lecturer 加上去到3-4月lecturer唔會有得閒嘅時間

你點知的

屌無啦啦俾人屈睇gay post

打手

Franco Wong世一
不服來辯

你負皮佢囉

佢唔係比人話伏野

好似無 sry 記憶錯亂 咁嘅話 B+應該係3.5

好lecturer唔提Ada Chan咁大件事竟然無人講

Benny wong真係好好
sem3完咗之後都有email佢同佢講多謝
佢教得好，個人又好

商科唔知 但文科(中文)肯定唔係話A就A囉
上個sem科2184都唔知有冇人攞到A
身邊大把frd 3.5-3.9跌到3.1-3.3

恭祝牛年新年快樂，身體健康
各位gpa過三爆四

祝咁多位師弟
新年offer

咁多位新年快樂祝大家過3爆4，早日收到心儀嘅offer。仲有最緊要嘅，身體健康！

祝勤力嘅Year 1個個過三爆四
有努力過嘅Year 2個個有8大UGC offer收

祝各位cc人身體健康 新嘅一個sem過3爆4

祝大家喺新grading system下
都輕易過3爆4 個個有offer

祝大家新年快樂
快啲收offer

好後悔揀咗yy

感覺上冇benny咁派分

咩派分

祝師兄師姊，新年快樂，心想事成

祝各位新年快樂 過三爆四

祝大家新年快樂 身體健康 學業進步
過三爆四 Offer收唔停

我祝仝人
新年快樂
身體健康
過三爆四
請槍除外
恭喜恭喜

祝大家新年快樂
身體健康
學業進步
Offer收唔停

其實佢都唔派分

社科都唔多點派A grade識幾個社科拎3.5以上嘅frd堆社科asm全部得B
要靠其他科先拉得到上去cc改制對文社好大影響 反而理商好似冇乜變化

邊個話商冇乜變化
背科一樣一班派得1 2個a range

社科啲老師好多都真係有要求 唔係鳩派

各位巴打絲打新年快樂
個個過三爆四
GPA God Offer God 保佑

背嘢科唔係有model ans㗎咩 唔係背啱有分個啲?
冇讀商唔清楚 成日見人講話商科肯背就輕鬆拎A

咁多位青新年快樂
Year2嘅自有offer god保佑
Year1嘅過三爆四

各位CC人新年快樂
身體健康
過三爆四
全民offer

但拉curve
同一班唔可以太多人a range

捉Cc人過三爆四 輕鬆上岸

呢個真寫文嘅grade真係好難捉摸

真 文科(中文)啲文最後都唔知點算高分點算低分
要求又係咩 真係完全唔知

新年繼續加油一齊爆四收offer

祝新一年cc人身體健康，學業進步
Year1 個個過3爆4
Year2個個收到8大ugc offer 齊齊入u

薛丁格的貓唔係咁嘅意思，btw聽講翻譯好多assignment ，好忙，係咪真架

祝大家 學業進步，在新制下過三爆四
亦祝大家早日收到滿意的Offer

最重要是祝大家 身體健康

個分只要未被我觀察都會處於一個不停改率機機率波

算啦，隻貓大把人亂用，個意思有就得

新年都仲負皮？

祝各位CC仔新年快樂
早日脫離asso苦海，升返上ugc

點解我識既人shdh頭既grade都a

不如正面啲諗，兩個負皮＝一個正皮，負負得正

睇嘢唔好咁偏面啦
同樣地 香港係好多有錢人亦好多窮人添 但最多嘅一定係夾係中間嘅個班

做中間嘅最慘最上就隨便有offer ，最下就gap year or speed，中間兩頭唔到岸

點解你咁介意負皮

所以我先話個改制有問題嘅地方係依度上面個位人兄應該get唔到我重點
以前社科拎幾個B加一兩個B+都一定有offer 依家拎晒b+都要提心吊膽冇返一兩個a-傍身都寢食難安

香港而家係M型社會

科科有本難言的經

佢今年小一

山腳巴拎住白卡講嘢竟然咁有見地

人地爆4入U

聽講TI好多靚仔

就算以前幾個b 1-2b+ 都係得3.2左右 有咩分別

我淨係知TI閪人好多

以前b+ 3.5 依家a- 3.5 你覺得拎b range易啲定a range易啲

依家A- 3.7

仆街了miss左個polyu interview email

係喎 記錯咗成日以為a+ 4.0 a3.7 a-3.5

下年請早

吓我邊有介意

無
諗住過左紅日打去office R下求下情

宜家個b+ range=以前b+ range 0firm

咁啱入E admission 先睇到有update

祝各位過3爆4！

拎白卡有殘疾人士褔利

祝各位新年快樂

+

開yr3叫defer

大家新年快樂 學業進步
一齊過三爆四 身體健康

有無人有以下依D科嘅
想換A/A+ resource
Introduction to Tourism
Information management
Introduction to internet technology
Social development in China
Values and ethics in daily life

我有
Nego (A)
Marketing (A)
FA (A)
Mo (A)
Math & stat (A+)
Hotel management (A-)
Marketing in China (A-)
Chinese management wisdom (A)

tg

sukifunggg

好靜

大家去拜年

等offer等到個人都懵撚咗

悶到就快喺青山走出嚟

真 日日都拜年

收左幾多利是

0

我唔要利是，要offer就得

可以留你嘅tg俾我？想快D有resources🙇🏻‍♀️

我要city offer就得

過完新年就收offer架啦 唔洗心急

是咪收含大

一諗起我啲同學收哂PPP offer
覺得自己真係好失敗

我啲2.5x frd仲早收offer過我

2.5x收含大offer?

含大conditional offer都要3.1 要我點追

Ching你對個靚仔哥哥好執著

禾含世一

佢私怨撚

我想識人

你唔係女人黎架咩
之前好似聽你講過
定係我記錯人

想知新年假放到幾時

好似係22/1 返學

有冇人有讀intro to tourism 求source

好人一世平安 過三爆四 offer收到手軟

換mkt cut nego sources 有its fa mo 都係a range 有意tg

22號

Source: HKCC Calendar

想請教下各位師兄
中傳社評（反對立場）第三段要寫啲咩？係咪要俾啲新建議？定係照寫第二個嘅反對論點就得？

thx

你個ID之前唔係紅色？

乜你信連登有絲打

遲啲會問，不過lecturer放緊假

我唔信

咁靚仔哥哥係咪絲打

佢係

留圖討論

唔該曬

啫係左手定右手

都唔係

想問下其實sem1 gpa唔過三係咪quit得

得2.48我社科

quit得，社科ds唔算靚grade，好難追返上去。除非你有爆肝嘅覺悟，下下chur盡lecturer consult

唔好比假希望人
gpa可以爆返上去既人要天時地利人和配合先得
是但一科滑鐵盧都係咁先

重刷好過

派Grade System
Space 同 CC
係咪都係差唔多？(如果商科)

不過讀書氣氛係咪CC好過Space ?

讀書氣氛係好過Space 但如果你唔夠能力嘅話你會覺得好大壓力

我都諗住呢個sem如果無3.5以上都走，上個sem有科C-又無得retake

我揀左iss

如果真係重刷係咪用返上年dse成績報就得？

真係，個個都以為自己可以爆到gpa 但最後成功嘅又有幾多個

想問有冇人知music asg1幾時出題目

想問下hkso係咪唔會真係話有啲乜concept
喺咪主要都教歷史

係咪衰psycho? 識fd 次次都C range

好似未講

仲唸住可以早啲做多啲時間check同分析
事關我冇底+冇聽過書

家庭主義咪concept之一

好多a

On9仔

自己作好過

有咪照take囉

thx

想問聽日學校係咪開的

開

感謝師兄

Post死了

幾隻手指數得曬都叫多⋯⋯

你攞A嘅數目多我成4倍
算多啦

等我哋嚟炒旺個場

但有3條C喺手

你讀到sem幾先

個post就潛落底

山羊又玩美股

輸到仆街

你估下

有冇邊隻推薦

輸哂畀我

有冇人想討論下21號要交嘅tourism ppt ~

AMC

比返啲錢我啦

可以

GME

留tg

你而家sem2？

唔好估 我唔想知

你真聰明

但人地想知

我聰明就唔喺度咁你都讀得幾好吖，好過我

All in TSLA

都好過我全部得b
3.0嗰個b

收到風 kiss my axe巴炒美股賺咗好多錢

你呢家先知

收左offer未？

有冇D resources可以交換或者share下？因為太遲reg依科，week 3先開始上

收到風Kiss my axe巴今晚會美股賺大錢
想而家問定 可唔可以請我食飯

未吖，日日拜Offer God

加油 祝你早日收offer

究竟有幾多人會買intro com本書[size=4]

幾時出sem one dean’s list

收到dean list了

有邊科可以做人

係咪send email通知

認真你便輸

收到cituU

點跟
收到風你 3.8~4.0

某置地廣場一間

讀account唔做big4都冇咩揀
仲有排你捱啊

歡迎Sem2要讀死亡鐵三角SHDH1004Creative and Critical Thinking 嘅同學可以tg問我野
新年快樂

準備做

屌 原來新年假都有attendance要take miss晒

放假應該唔take都冇問題

+1 完全唔知想點

文匯大公東方大把喎可以睇咗東方先，佢哋啲筆風通常串柒柒啲

唔該晒ching

有冇人知AE ll 份report writing 使唔使落reference ?

no

但我見有3%係apa style?

佢fake你
要喺discussion嗰part落
至少要搵1個reference

oh sorry 睇錯eas唔好意思

有冇人想請槍
等錢洗

垃圾先請槍

唔一定係冇能力先請槍
慳時間都可以

我唔係話冇能力=垃圾
我係話請槍嘅都係垃圾，做份assignment都做唔掂，咩都想不勞而獲嘅憑咩上返u

入咗U先再努力啦 入得嚟都係想上返U啫

我想
幾錢？

入到U就話出嚟做嘢先努力啦...

有Offer喇！一手飯呀！！

你岩岩收到？
我仲未有

我都等錢洗

我都想有人請我

想問有冇soc sci 嘅yr1 已經收到offer

今日hhb/wk有冇開？

開

下次 check咗先畀問

你gpa幾多

唔該晒
我gap year緊
想搏下舊嗰張入唔入到去

其實ust BM最緊要係interview performance gpa夠3.8就ok

收咁多人 有機會既
而且有d人收到hku/cu 就會放

而家開始練interview囉
反正仲有cu ibba

千祁唔好高估自己個gpa而唔練interview
gpa只係入場卷

搭單問有冇year 1 HS人收到HKU nursing interview?

巴打 我祝你快啲有offer上岸(定還是你已經有?)

CC張證入唔入到polyu

入到 首次要登記

同問

求 healthy living A range source

簡單嘢唔駛souce 都A 到
而且理論上每個sem topic 都唔同

有無人想討論下份fitness report

有冇師兄試過IN完無offer?

大大個人版喺到

師兄 咩科 IN得好差?

你唔好比佢呃到

人地已有ppp

咁我真係in完無嘛

求中文傳意社評範文
留tg

in 完即刻會派offer?
點知in 完冇offer

人地有 你冇咪冇offer
人地都冇咪等下囉

同路人
想問吓可以點算
我唔想入速大

教大可能有機

Agger，有個frd CGPA 3.0X都收到BEd interview，不過由頭開始讀五年唔係人人接受到嘅

推

依家cc係咪仲要拍卡先入到？
如果冇帶卡講學生編號得唔得？

而家唔係你揀學校 係學校揀你

cie悔終生

BUCIE 同自己呃自己有咩分別

咁唔通要人year1讀起讀5年咩

但係讀五年，之後既出路點都好過讀某些垃圾學位或者gap year

正常人都會揀讀5年 cie 呢啲其實同你讀多個asso冇分別

Cie係咪即係BU 既speed？

係，仲出本部cert

呢樣見工唔係值錢咩

行內人會睇得出例如商科，本部個Title係出BBA，(Bachelor of Business Administration)而Cie係出BCom (Bachelor of Commerce)。

就算Title一樣，睇個科名都知，例如BSocSc，社會科學咁，本部係GIS同Sociology嗰啲，而Social Policy同Psychology係Cie獨有。

所以啲熟行情嘅腦細係會知你到底邊到grad之前問過下啲Lecturer，佢哋寧願你鯨樹含都唔建議cie，因為認受性太低。

Bachelor of Commerce

患有嚴重假期後遺症，冇曬動力上堂

完全focus 唔到好眼瞓，個腦實哂諗唔到野

完全唔想做asgm

好眼訓

CV 你會點寫 寫BU 定cie?

BU-cie

都好睇過speed cert
睇個hr會唔會理啫

Master洗底大法

其實都睇得出的

成堆assignment湧緊埋黎

same, 而家每日都淨係想打機

再加埋冇offer
而家一邊做緊sw project 一邊煩緊中醫功課點搞好
想死

有冇人知今個sem係咪要返去exam

我果兩科都有講到明take home

咪撚入city finance

CC under香港彈弓大學

入恒大仲好

係 喺LinkedIn都見到幾個恒大仔女做到精算intern

山羊幾時比你linkedin禾

轉咗grading system之後無論exam定take home都係爛grade㗎啦

點解

佢CityU finance dean list覺得啲嘢太易

山羊今晚會豬幾多

跌得低過4.35先開始豬

Sens?

有冇人都做緊AE report writing?
上限550字有乜可能寫得曬

平放 tg @oppo08

describing graph?

City都有人入到JPM添
呢啲唔關間u事嘅

想問下有冇人digital storytelling係Eugene教而仲未收到feedback㗎？

留tg?

有冇人讀jap1 一齊上堂～

有無人有hrm sources (assignment + group project + midterm + exam)

跪求

點一齊上堂法

我屋企張床好大
可以一齊上

邊做運動邊上堂

好 唔該Ching

中管個阿sir真係狗公嚟

何出此言

中管tutorial 要講一分鐘野，跟住條友見到女就瘋狂追問，仔就講句唔該

我住陽明山莊
揸瑪莎
有冇興趣同我一齊上堂

你溫下2031先

4 gay lo🤮🤮
你知唔知羞的？